A ca nostra, cuinava sa padrina, per mor que havia quedat viuda i noltros hi anavem cada dia a dinar.  A ella li agradava sa companyia i a noltros ens venia molt be trobar es dinar a taula parada.  Una de ses receptes que mes es preparaven a ca meva era es bollit,que cada setmana n'hi havia... i l'endemà ses revoles, que ens encantaven a tots.  Es bollit el feia amb dos quarters de pollastre, tres o quatre bocins de xot, una col, un kilo i mig de patata, mig kilo de mongeta verda rodona, una branca d'apit i unes branquetes de julivert.  De lo que sobrava, se'n capolava la carn o se picava ben fineta junt amb sa mongeta i sa col, s'aixafava sa patata, s'adovaba tot amb all i un manat de julivert picat molt fi, oli, sal i pebrebó,  i anava fent ses revoles que passava per farina i després les fregia amb molta cura i s'oli ben calent.  Fet això preparava una salsa de tomàtiga amb tomàtiga empotada, tres alls frits, sal i pebrebó i l'hi tirava damunt ses revoles.  Eren tan bones, que les podies menjar fredes!!.  Cada dia, en acabar es dinar, ella seia a sa taula amb noltros i ens contava històries de sa seva infantesa i juventut.... mai no he oblidat aquests moments de calidesa familiar que no es van tornar repetir mai mes....  
Esper que t'hagi agradat.  
Elisa Montserrat.
